\begin{center}
\textbf{RESUMO}
\end{center}
\singlespacing

Devido a um grande número de fracassos obtidos na indústria com a utilização de métodos tradicionais,
se viu a necessidade de mudar o modo de trabalho, fazendo oposição e mudando os principais conceitos
das metodologias tradicionais. Com o passar do tempo, foi percebido que essas mudanças trouxeram bons resultados,
fazendo que estas fossem mais utlizadas e, consequentemente, aprimoradas. Essas mudanças acabaram culminando em um
novo conceito, o desenvolvimento ágil.
Neste conceito, o processo de implementação das aplicações é realizado em prioridade à 
documentação extensa, onde não se faz necessário toda uma documentação e planejamento total dos 
sistemas antes dos mesmos iniciarem sua produção. Porém, o uso das práticas ágeis se tornaram 
tão extremas que a geração de documentação do software tornou-se só realizada nos testes 
automatizados, o que de um lado traz segurança ao sistema, mas de outro dependendo do tamanho 
do sistema torna-se inviável ter um visão macro do mesmo.
O desenvolvimento de diagramas de forma prematura pode gerar erros e excesso de documentação, 
porém se torna necessário para uma visão do sistema como um todo, sem a necessidade de realizar 
a leitura de várias linhas de código ou de resultados de testes. 
O presente trabalho tem por objetivo propor um uma ferramenta com a funcionalidade de  extração 
da estrutura de um projeto em forma de diagrama de classe. As vantagens da ferramenta serão 
discutidas a partir dos subsidios das tecnologias apresentadas.

\noindent PALAVRAS-CHAVE: documentação de software, uml, documentação executável